\SetVersePairs{
  {\item \VSup{5}\Inchoatio{Di}{lí}git iustítiam \MediatioIII{et}{ iu}{díci}[um,] misericórdia Dómini ple\-na \TerminatioIIIa{est}[ ]{ter}ra.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{5}\Inchoatio{Deus}[ ]{a}ma o direito e \MediatioIII{a}{ jus}{ti}[ça,] transborda em toda a terra a su\TerminatioIIIa{a}[ ]{gra}ça.~\Antiphona},
  {\item \VSup{8}\Inchoatio{Tí}{me}at Dóminum \MediatioIII{om}{nis }{ter}[ra,] a fácie autem eius formídent omnes inhabitán\TerminatioIIIa{tes }{or}bem.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{8}\Inchoatio{A}{do}re ao Senhor a \MediatioIII{ter}{ra in}{tei}[ra,] e o respeitem os que habitam o u\TerminatioIIIa{ni}{ver}so!~\Antiphona},
  {\item \VSup{9}\Inchoatio{Quó}{ni}am ipse \MediatioIII{di}{xit, et }{fac}[ta sunt,] ipse mandávit, et \TerminatioIIIa{cre}{á}ta sunt.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{9}\Inchoatio{E}{le} falou e toda a terra \MediatioIII{foi}{ cri}{a}[da,] ele ordenou e as coisas todas e\TerminatioIIIa{xis}{ti}ram.~\Antiphona},
  {\item \VSup{11}\Inchoatio{Con}{sí}lium autem Dómini in æ\MediatioIII{tér}{num }{ma}[net,] cogitatiónes cordis eius in generatióne et genera\TerminatioIIIa{ti}{ó}\-nem.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{11}\Inchoatio{Os}[ ]{de}sígnios do Senhor são para \Flexa{sem}[pre,] e os pensamentos que ele traz no \MediatioIII{co}{ra}{ção}[,] de geração em geração, vão per\TerminatioIIIa{du}{rar}.~\Antiphona},
  {\item \VSup{12}\Inchoatio{Be}{á}ta gens, cui Dómi\MediatioIII{nus}{ est }{De}[us,] pópulus, quem elégit in hereditá\TerminatioIIIa{tem}[ ]{si}bi.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{12}\Inchoatio{Fe}{liz} o povo cujo Deus é \MediatioIII{o}{ Se}{nhor}[,] e a nação que escolheu por su\TerminatioIIIa{\itie{a he}}{ran}ça!~\Antiphona},
  {\item \VSup{13}\Inchoatio{De}[ ]{cæ}lo re\MediatioIII{spé}{xit }{Dó}[minus,] vidit omnes fíli\TerminatioIIIa{os}[ ]{hó}\-mi\-num.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{13}\Inchoatio{Dos}[ ]{al}tos céus o Senhor \MediatioIII{o}{lh\itie{a e} ob}{ser}[va;] ele se inclina para olhar todos \TerminatioIIIa{os}[ ]{ho}mens.~\Antiphona},
  {\item \VSup{15}\Inchoatio{Qui}[ ]{fin}xit singillátim \MediatioIII{cor}{da e}{ó}[rum,] qui intellégit ómnia ópera \TerminatioIIIa{e}{ó}rum.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{15}\Inchoatio{E}{le} formou o coração de \MediatioIII{ca}{da }{um}[,] e por todos os seus atos se in\TerminatioIIIa{te}{res}sa.~\Antiphona},
  {\item \VSup{18}\Inchoatio{Ec}{ce} óculi Dómini super metu\MediatioIII{én}{tes }{e}[um,] in eos qui sperant super misericórdi\TerminatioIIIa{a}[ ]{e}ius.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{18}\Inchoatio{O}[ ]{Se}nhor pousa o olhar sobre os \MediatioIII{que}{ o }{te}[mem,] e que confiam esperando em seu \TerminatioIIIa{a}{mor}.~\Antiphona},
  {\item \VSup{21}\Inchoatio{Qui}{a} in eo lætábi\MediatioIII{tur}{ cor }{no}[strum,] et in nómine sancto eius \TerminatioIIIa{spe}{rá}vimus.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{21}\Inchoatio{Por}[ ]{is}so o nosso coração se a\MediatioIII{le}{gra }{ne}[le,] seu santo nome é nossa única es\TerminatioIIIa{pe}{ran}ça.~\Antiphona},
  {\item \VSup{22}\Inchoatio{Fi}{at} misericoórdia tua, \MediatioIII{Dó}{mine, }{super}[ nos,] quemádmodum sperávi\TerminatioIIIa{mus}[ ]{in} te.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{22}\Inchoatio{So}{bre} nós venha, Senhor, a \MediatioIII{vos}{sa }{gra}[ça,] da mes\-ma forma que em vós nós es\TerminatioIIIa{pe}{ra}mos!~\Antiphona}
}